黑糖珍珠鮮奶風靡香港 一杯竟等於兩碗白飯

近期香港掀起一股台灣的黑糖珍珠鮮奶旋風，飲料店外大排長龍，坊間都認為黑糖比其他糖類健康，香港註冊營養師林漪菱表示，其實所有糖份的熱量差不多，只不過提煉過程有別；黑糖的提煉工序較少、顏色較深，保留了稍多礦物質，例如鐵質、鉀質和鈣質等，「聽起來好像不錯」。

但黑糖中的礦物質含量不多，「要攝取20至30茶匙糖份，先發揮到作用，同時間都會導致肥胖」。她稱，吃蔬果和奶類製品吸收營養素更有效，例如香蕉、火龍果和奇異果等均是高鉀質食物。

林漪菱指出，市面的黑糖珍珠鮮奶，大多預先用黑糖熬煮珍珠，給客人前再加入鮮奶，不會額外加糖，因此一般不可調整甜度。但個別可選半糖或少糖的店家，只能盡量「給少一點珍珠」和瀝掉黑糖漿，飲品含糖量差距不大。但珍珠份量減少，店家或許會多加鮮奶調味，有機會令脂肪含量略增：至於冰量多寡更不影響含糖量。

珍珠主要用薯粉製成，且通常用大量糖漿熬煮，熱量極高；喝一杯黑糖珍珠鮮奶，大約等於一碗半至兩碗白飯，但營養成份不夠全面，缺少蛋白質和纖維。

林漪菱建議購買台式飲品時可選擇仙草、寒天、愛玉和蒟蒻等，仙草即是涼粉，後三者則主要是食用纖維，熱量較低。此外，傳統珍珠奶茶多用「奶精」，奶精含反式脂肪，增加患心血管疾病的風險。黑糖珍珠鮮奶主要用全脂奶，營養價值相對較高，含有蛋白質和鈣質等，「但如果整體去看，始終有許多糖份跟脂肪，都是導致肥胖的元凶」。

(香港蘋果日報/提供)

喝一杯黑糖珍珠鮮奶，相當於吃了兩碗白飯。香港蘋果日報

一見到呢D 一乜等於幾多乜乜 就厭惡

港豬：好飲咪得囉

加個極邪惡咪得囉
分分鐘仲多人買添

十幾年前講過冇人理

人地台灣妹飲到大波
你班港女係大啊
大撚左去個肚到

依家D珍珠奶茶仲有冇塑化劑？

台狗呢d垃圾都當台灣之心

真心唔敢食/飲台灣野
食親都有種好重既化工味道

望下台灣咁多肥毒撚就知

垃圾

乜撚

收嗲啦班營養撚 家下出街食野飲野乜撚都話超標,人生仲邊有樂趣

agger,窮人係食呢D飲呢D架啦,洗鬼佢教,我有錢既話餐餐食有機食物啦

呢d新聞都報左排
一樣咁多人飲
杯野甜到嘔，真係唔識欣賞

最on9 d港女成撚日喊話減肥唔食飯
跟本成日買哩D 奶茶黎飲

台灣仲好多大波妹喎

一杯都冇飲過

一芳同天仁茗茶係咪都無塑化劑？

從來都無飲過 茶記奶茶先係王道

sbt

杯野唔平喎

好多女依頭話食飯肥唔食，但就每日都飲依杯野

無知一問 啲台灣人成日食珍珠 粉圓 芋圓 呢啲用木薯粉整既野 唔會消化唔好咩 ？

唔知呢啲野熱量高糖份高果啲係on9

好多連登仔為杯垃圾護航

飲成三十蚊杯都話窮

有咩問題 咁咪食少兩碗飯囉

臭煙 0 好處 都有人食啦

更何況 飲得依啲飲品都唔係希望得到生活所需既營養啦

個標題唔用個「竟」字就正常

最癲都係呢頭po完自稱為左減肥做左幾粒鐘workout
再走去買大大杯黑糖珍珠飲果d

我反而見到黑糖就唔想飲

粉圓芋圓對消化好㗎

飲多2杯囉今日咁高興

係！ d罐裝支裝飲品都係 唔知點解d冬瓜茶 豆漿 奶茶
全部好似化學品溝出黎既咁

次次飲完個感覺都好奇怪

見到咩黑糖鮮奶已經冇胃口

飲得多條賓周都好似珍珠咁

台仔出世條撚細到粒米咁，因為老母飲得多塑化劑

寒天, 愛玉好飲10倍囉

戒左台式垃圾野飲好多年

飲依堆野本身都多餘

港女話減肥

飲埋飲埋邊減到

喜茶好飲好多

咁d餸又點換算做白飯
最憎d營養師xxx等於xx碗白飯

飲過一次太甜唔會再飲

因為真係好多港女話唔食白飯減肥

am730條死tb營養師 條條標題都係xxx等於幾碗白飯